<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estadística para No Estadísticos</title>
    <link>/</link>
      <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Estadística para No Estadísticos</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/new.png</url>
      <title>Estadística para No Estadísticos</title>
      <link>/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>/talk/example/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/talk/example/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Academic&#39;s 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;
 feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;
.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further talk details can easily be added to this page using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es Estadística?</title>
      <link>/post/que-es-estadistica/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/que-es-estadistica/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/que_es_estadistica/egipto.jpg&#34; /&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El término &lt;strong&gt;&lt;em&gt;estadística&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; históricamente se ha visto relacionado con el acto de &lt;em&gt;registrar cantidades&lt;/em&gt;, es decir, cuantificar características importantes de: personas, animales, comida, materiales, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llevar un &lt;em&gt;registro&lt;/em&gt; de lo que se tiene (y lo que no se tiene) ayudó a que las civilizaciones tomen decisiones ventajosas para su comunidad. Los egipcios, de quienes destacaba su cultura de prevención, eran expertos en cuantificar los recursos obtenidos en época de abundancia, lo cual, a su vez, suponía el resguardo de la seguridad de sus habitantes en tiempos de escasez. Así también, varias civilizaciones (Babilonios, Romanos, Chinos, etc) a lo largo de la historia humana, pusieron especial atención en los cambios demográficos, realizando &lt;em&gt;censos&lt;/em&gt; paulatinamente, con la intención de conocer si su población aumentaba o disminuía en número, recordemos que un mayor número de personas se traducía en un mayor número de trabajadores (mano de obra) y soldados (ejército).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el siglo XVII, Edmund Halley (recordado por el cometa Halley) sentó las bases para el análisis demográfico. Él comparó los nacimientos, matrimonios, muertes y densidades poblacionales de Londres y Paris, llegando a la conclusión de que casi la mitad de todos los adultos no procreaban hijos, por lo que las parejas que sobrevivían posteriormente, debían tener al menos cuatro hijos para mantener la densidad poblacional de aquella época.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;estadística-y-probabilidad&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Estadística y probabilidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/que_es_estadistica/math.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, la estadística evolucionó gracias a un grupo de matemáticos que, como de costumbre, estaban en una busqueda campal de métodos altamente sofisticados, para resolver problemas complejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta ocasión, el fenómeno bajo estudio se centraba en los juegos de azar. Así, los matemáticos franceses Pierre de Fermat y Blaise Pascal acuden al llamado y unen esfuerzos mediante un continuo intercambio de correspondencia, logrando formalizar las bases de lo que hoy conocemos como &lt;em&gt;teoría de la probabilidad&lt;/em&gt;. Dicha teoría jugaría un papel fundamental en la posterior concepción de &lt;em&gt;estadística inferencial&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;estadística-en-la-actualidad&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Estadística en la actualidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/que_es_estadistica/stats.jpg&#34; /&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La introducción de la probabilidad al análisis de datos representó un antes y un después a la hora de generalizar los resultados estadísticos. Este hecho permitió que la estadística se convierta en el corazón de la investigación científica, diversificando su función hasta convertirse en parte vital de varias áreas de estudio. Por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bioestadística&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geoestadística&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estadística social&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estadística espacial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estadística para las ciencias agropecuarias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estadística aplicada a la administración&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estadística aplicada a los negocios&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Es notable que la estadística destaca gracias a su carácter multidisciplinario, con aplicaciones en cualquier ámbito donde sea necesario cuantificar un determinado fenómeno de interés. Pero, ¿qué convierte a la estadística en una herramienta tan valiosa y solicitada en la actualidad?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;definición-de-estadística&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Definición de estadística&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/que_es_estadistica/cloud.jpg&#34; /&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen diferentes concepciones y puntos de vista sobre la definición de estadística. Esto se debe principalmente a que, al ser una asignatura polifacética, se crea un concepto distinto en cada área donde es aplicada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con esto en mente, les presento a continuación una definición de estadística, donde se destaca su usabilidad y aplicación en un contexto generalizable:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estadística&lt;/strong&gt; es la rama de la &lt;em&gt;matemática&lt;/em&gt; que se encarga de:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;recolectar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;almacenar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;analizar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;interpretar y&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;presentar&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
información. Con la intención de fundamentar la toma de decisiones desde un punto de vista objetivo, dejando de lado creencias, sentimientos, intuiciones, o cualquier factor externo que sesgue la realidad.
&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;
— &lt;em&gt;Alexander Andrade&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Existe una vasta teoría estadística que se encarga de estudiar por separado, cada una de las cinco etapas que se establecen en esta definición. En &lt;em&gt;posts&lt;/em&gt; futuros se profundizarán estos conceptos, uno a uno.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;conclusión&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con todo lo mencionado, se vuelve evidente la importancia de la estadística y su papel protagónico en el progreso de las civilizaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un mundo globalizado, interconectado, especializado y demandante; la estadística adquiere un lugar indispensable en el ámbito académico - científico y en el sector empresarial - industrial. Por lo tanto, su incorporación en las organizaciones se traduce en una importante ventaja competitiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres saber cómo sacarle provecho al análisis estadístico, puedes contactarte con nosotros &lt;a href=&#34;https://www.estadisticaparanoestadisticos.com&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hasta el siguiente post&lt;/em&gt; 📊&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;¡Larga vida y prosperidad!&lt;/em&gt; 🖖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;
&lt;font size=&#34;3&#34;&gt;Post creado en &lt;code&gt;R Markdown&lt;/code&gt;&lt;/font&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política de privacidad</title>
      <link>/privacy/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La presente Política de Privacidad establece los términos en que Estadística para No Estadísticos usa y protege la información que es proporcionada por sus usuarios al momento de utilizar su sitio web. Esta compañía está comprometida con la seguridad de los datos de sus usuarios. Cuando le pedimos llenar los campos de información personal con la cual usted pueda ser identificado, lo hacemos asegurando que sólo se empleará de acuerdo con los términos de este documento. Sin embargo esta Política de Privacidad puede cambiar con el tiempo o ser actualizada por lo que le recomendamos y enfatizamos revisar continuamente esta página para asegurarse que está de acuerdo con dichos cambios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Información que es recogida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro sitio web podrá recoger información personal por ejemplo: Nombre,  información de contacto como  su dirección de correo electrónica e información demográfica. Así mismo cuando sea necesario podrá ser requerida información específica para procesar algún pedido o realizar una entrega o facturación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uso de la información recogida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro sitio web emplea la información con el fin de proporcionar el mejor servicio posible, particularmente para mantener un registro de usuarios, de pedidos en caso que aplique, y mejorar nuestros productos y servicios.  Es posible que sean enviados correos electrónicos periódicamente a través de nuestro sitio con ofertas especiales, nuevos productos y otra información publicitaria que consideremos relevante para usted o que pueda brindarle algún beneficio, estos correos electrónicos serán enviados a la dirección que usted proporcione y podrán ser cancelados en cualquier momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estadística para No Estadísticos está altamente comprometida para cumplir con el compromiso de mantener su información segura. Usamos los sistemas más avanzados y los actualizamos constantemente para asegurarnos que no exista ningún acceso no autorizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cookies&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una cookie se refiere a un fichero que es enviado con la finalidad de solicitar permiso para almacenarse en su ordenador, al aceptar dicho fichero se crea y la cookie sirve entonces para tener información respecto al tráfico web, y también facilita las futuras visitas a una web recurrente. Otra función que tienen las cookies es que con ellas las web pueden reconocerte individualmente y por tanto brindarte el mejor servicio personalizado de su web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestro sitio web emplea las cookies para poder identificar las páginas que son visitadas y su frecuencia. Esta información es empleada únicamente para análisis estadístico y después la información se elimina de forma permanente. Usted puede eliminar las cookies en cualquier momento desde su ordenador. Sin embargo las cookies ayudan a proporcionar un mejor servicio de los sitios web, estás no dan acceso a información de su ordenador ni de usted, a menos de que usted así lo quiera y la proporcione directamente. Usted puede aceptar o negar el uso de cookies, sin embargo la mayoría de navegadores aceptan cookies automáticamente pues sirve para tener un mejor servicio web. También usted puede cambiar la configuración de su ordenador para declinar las cookies. Si se declinan es posible que no pueda utilizar algunos de nuestros servicios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enlaces a Terceros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este sitio web pudiera contener en laces a otros sitios que pudieran ser de su interés. Una vez que usted de clic en estos enlaces y abandone nuestra página, ya no tenemos control sobre al sitio al que es redirigido y por lo tanto no somos responsables de los términos o privacidad ni de la protección de sus datos en esos otros sitios terceros. Dichos sitios están sujetos a sus propias políticas de privacidad por lo cual es recomendable que los consulte para confirmar que usted está de acuerdo con estas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Control de su información personal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cualquier momento usted puede restringir la recopilación o el uso de la información personal que es proporcionada a nuestro sitio web.  Cada vez que se le solicite rellenar un formulario, como el de alta de usuario, puede marcar o desmarcar la opción de recibir información por correo electrónico.  En caso de que haya marcado la opción de recibir nuestro boletín o publicidad usted puede cancelarla en cualquier momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta compañía no venderá, cederá ni distribuirá la información personal que es recopilada sin su consentimiento, salvo que sea requerido por un juez con un orden judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estadística para No Estadísticos se reserva el derecho de cambiar los términos de la presente Política de Privacidad en cualquier momento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-academic&#34;&gt;Create slides in Markdown with Academic&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Academic&lt;/a&gt;
 | 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://github.com/hakimel/reveal.js#pdf-export&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;
: &lt;code&gt;E&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34;&gt;porridge = &amp;quot;blueberry&amp;quot;
if porridge == &amp;quot;blueberry&amp;quot;:
    print(&amp;quot;Eating...&amp;quot;)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
&lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
Three
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
- Only the speaker can read these notes
- Press `S` key to view
{{% /speaker_note %}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/img/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;{{&amp;lt; slide background-image=&amp;quot;/img/boards.jpg&amp;quot; &amp;gt;}}
{{&amp;lt; slide background-color=&amp;quot;#0000FF&amp;quot; &amp;gt;}}
{{&amp;lt; slide class=&amp;quot;my-style&amp;quot; &amp;gt;}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&#39;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34;&gt;.reveal section h1,
.reveal section h2,
.reveal section h3 {
  color: navy;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://spectrum.chat/academic&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Términos y condiciones de uso</title>
      <link>/terms/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/terms/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INFORMACIÓN RELEVANTE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es requisito necesario para la adquisición de los servicios que se ofrecen en este sitio, que lea y acepte los siguientes Términos y Condiciones que a continuación se redactan. El uso de nuestros servicios así como la compra de nuestros productos implicará que usted ha leído y aceptado los Términos y Condiciones de Uso en el presente documento. Todos los servicios que son ofrecidos por nuestro sitio web pudieran ser creados, cobrados, enviados o presentados por una página web tercera y en tal caso estarían sujetos a sus propios Términos y Condiciones. En algunos casos, para adquirir un producto o servicio, será necesario el registro por parte del usuario, con ingreso de datos personales fidedignos y definición de una contraseña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El usuario puede elegir y cambiar la clave para su acceso de administración de la cuenta en cualquier momento, en caso de que se haya registrado y que sea necesario para la compra de alguno de nuestros productos o para la cancelación de servicios. &lt;a href=&#34;http://www.estadisticaparanoestadisticos.com&#34;&gt;www.estadisticaparanoestadisticos.com&lt;/a&gt; no asume la responsabilidad en caso de que entregue dicha clave a terceros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas las compras y transacciones que se lleven a cabo por medio de este sitio web, están sujetas a un proceso de confirmación y verificación, el cual podría incluir la verificación del stock y disponibilidad de producto, validación de la forma de pago, validación de la factura (en caso de existir) y el cumplimiento de las condiciones requeridas por el medio de pago seleccionado. En algunos casos puede que se requiera una verificación por medio de correo electrónico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los precios de los productos y servicios ofrecidos en este sitio web son válidos solamente en las compras realizadas en este sitio web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LICENCIA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estadística para No Estadísticos a través de su sitio web concede una licencia para que los usuarios utilicen  los productos y servicios que se comercian en este sitio web de acuerdo a los Términos y Condiciones que se describen en este documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;USO NO AUTORIZADO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En caso de que aplique (para venta de software, templetes, u otro producto de diseño y programación) usted no puede colocar uno de nuestros productos, modificado o sin modificar, en un CD, sitio web o ningún otro medio y ofrecerlos para la redistribución o la reventa de ningún tipo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROPIEDAD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usted no puede declarar propiedad intelectual o exclusiva a ninguno de nuestros productos o servicios, modificado o sin modificar. Todos los productos y servicios son propiedad  de los proveedores del contenido. En caso de que no se especifique lo contrario, nuestros productos y servicios se proporcionan  sin ningún tipo de garantía, expresa o implícita. En ningún caso, esta compañía será responsables de ningún daño incluyendo, pero no limitado a, daños directos, indirectos, especiales, fortuitos o consecuentes u otras pérdidas resultantes del uso o de la imposibilidad de utilizar nuestros productos y servicios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;POLÍTICA DE REEMBOLSO Y GARANTÍA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de productos que sean  mercancías irrevocables no-tangibles, no realizamos reembolsos después de que se envíe el producto, usted tiene la responsabilidad de entender antes de comprarlo.  Le pedimos que lea cuidadosamente antes de comprarlo. Hacemos solamente excepciones con esta regla cuando la descripción no se ajusta al producto. Hay algunos productos que pudieran tener garantía y posibilidad de reembolso pero este será especificado al comprar el producto. En tales casos la garantía solo cubrirá fallas de fábrica y sólo se hará efectiva cuando el producto se haya usado correctamente. La garantía no cubre averías o daños ocasionados por uso indebido. Los términos de la garantía están asociados a fallas de fabricación y funcionamiento en condiciones normales de los productos y sólo se harán efectivos estos términos si el equipo ha sido usado correctamente. Esto incluye:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– De acuerdo a las especificaciones técnicas indicadas para cada producto.
– En condiciones ambientales acorde con las especificaciones indicadas por el fabricante.
– En uso específico para la función con que fue diseñado de fábrica.
– En condiciones de operación eléctricas acorde con las especificaciones y tolerancias indicadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;COMPROBACIÓN ANTIFRAUDE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La compra del cliente puede ser aplazada para la comprobación antifraude. También puede ser suspendida por más tiempo para una investigación más rigurosa, para evitar transacciones fraudulentas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRIVACIDAD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este sitio web &lt;a href=&#34;http://www.estadisticaparanoestadisticos.com&#34;&gt;www.estadisticaparanoestadisticos.com&lt;/a&gt; garantiza que la información personal que usted envía cuenta con la seguridad necesaria. Los datos ingresados por usuario o en el caso de requerir una validación de los pedidos no serán entregados a terceros, salvo que deba ser revelada en cumplimiento a una orden judicial o requerimientos legales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La suscripción a boletines de correos electrónicos publicitarios es voluntaria y podría ser seleccionada al momento de crear su cuenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estadística para No Estadísticos reserva los derechos de cambiar o de modificar estos términos sin previo aviso.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/gallery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/gallery/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
