<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Estadística para No Estadísticos</title>
    <link>/post/</link>
      <atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/new.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>¿Qué es Estadística?</title>
      <link>/post/que-es-estadistica/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/que-es-estadistica/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/que_es_estadistica/egipto.jpg&#34; /&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El término &lt;strong&gt;&lt;em&gt;estadística&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; históricamente se ha visto relacionado con el acto de &lt;em&gt;registrar cantidades&lt;/em&gt;, es decir, cuantificar características importantes de: personas, animales, comida, materiales, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llevar un &lt;em&gt;registro&lt;/em&gt; de lo que se tiene (y lo que no se tiene) ayudó a que las civilizaciones tomen decisiones ventajosas para su comunidad. Los egipcios, de quienes destacaba su cultura de prevención, eran expertos en cuantificar los recursos obtenidos en época de abundancia, lo cual, a su vez, suponía el resguardo de la seguridad de sus habitantes en tiempos de escasez. Así también, varias civilizaciones (Babilonios, Romanos, Chinos, etc) a lo largo de la historia humana, pusieron especial atención en los cambios demográficos, realizando &lt;em&gt;censos&lt;/em&gt; paulatinamente, con la intención de conocer si su población aumentaba o disminuía en número, recordemos que un mayor número de personas se traducía en un mayor número de trabajadores (mano de obra) y soldados (ejército).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el siglo XVII, Edmund Halley (recordado por el cometa Halley) sentó las bases para el análisis demográfico. Él comparó los nacimientos, matrimonios, muertes y densidades poblacionales de Londres y Paris, llegando a la conclusión de que casi la mitad de todos los adultos no procreaban hijos, por lo que las parejas que sobrevivían posteriormente, debían tener al menos cuatro hijos para mantener la densidad poblacional de aquella época.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;estadística-y-probabilidad&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Estadística y probabilidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/que_es_estadistica/math.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, la estadística evolucionó gracias a un grupo de matemáticos que, como de costumbre, estaban en una busqueda campal de métodos altamente sofisticados, para resolver problemas complejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta ocasión, el fenómeno bajo estudio se centraba en los juegos de azar. Así, los matemáticos franceses Pierre de Fermat y Blaise Pascal acuden al llamado y unen esfuerzos mediante un continuo intercambio de correspondencia, logrando formalizar las bases de lo que hoy conocemos como &lt;em&gt;teoría de la probabilidad&lt;/em&gt;. Dicha teoría jugaría un papel fundamental en la posterior concepción de &lt;em&gt;estadística inferencial&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;estadística-en-la-actualidad&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Estadística en la actualidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/que_es_estadistica/stats.jpg&#34; /&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La introducción de la probabilidad al análisis de datos representó un antes y un después a la hora de generalizar los resultados estadísticos. Este hecho permitió que la estadística se convierta en el corazón de la investigación científica, diversificando su función hasta convertirse en parte vital de varias áreas de estudio. Por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bioestadística&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geoestadística&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estadística social&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estadística espacial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estadística para las ciencias agropecuarias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estadística aplicada a la administración&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estadística aplicada a los negocios&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Es notable que la estadística destaca gracias a su carácter multidisciplinario, con aplicaciones en cualquier ámbito donde sea necesario cuantificar un determinado fenómeno de interés. Pero, ¿qué convierte a la estadística en una herramienta tan valiosa y solicitada en la actualidad?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;definición-de-estadística&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Definición de estadística&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/que_es_estadistica/cloud.jpg&#34; /&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen diferentes concepciones y puntos de vista sobre la definición de estadística. Esto se debe principalmente a que, al ser una asignatura polifacética, se crea un concepto distinto en cada área donde es aplicada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con esto en mente, les presento a continuación una definición de estadística, donde se destaca su usabilidad y aplicación en un contexto generalizable:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estadística&lt;/strong&gt; es la rama de la &lt;em&gt;matemática&lt;/em&gt; que se encarga de:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;recolectar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;almacenar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;analizar,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;interpretar y&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;presentar&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
información. Con la intención de fundamentar la toma de decisiones desde un punto de vista objetivo, dejando de lado creencias, sentimientos, intuiciones, o cualquier factor externo que sesgue la realidad.
&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;
— &lt;em&gt;Alexander Andrade&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Existe una vasta teoría estadística que se encarga de estudiar por separado, cada una de las cinco etapas que se establecen en esta definición. En &lt;em&gt;posts&lt;/em&gt; futuros se profundizarán estos conceptos, uno a uno.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;conclusión&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con todo lo mencionado, se vuelve evidente la importancia de la estadística y su papel protagónico en el progreso de las civilizaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un mundo globalizado, interconectado, especializado y demandante; la estadística adquiere un lugar indispensable en el ámbito académico - científico y en el sector empresarial - industrial. Por lo tanto, su incorporación en las organizaciones se traduce en una importante ventaja competitiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si quieres saber cómo sacarle provecho al análisis estadístico, puedes contactarte con nosotros &lt;a href=&#34;https://www.estadisticaparanoestadisticos.com&#34;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hasta el siguiente post&lt;/em&gt; 📊&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;¡Larga vida y prosperidad!&lt;/em&gt; 🖖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Próximo post&lt;/strong&gt;: ¿Cómo se clasifica la estadística?&lt;br /&gt;
(&lt;em&gt;Fecha de publicación&lt;/em&gt;: 2020-02-01)&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;
&lt;font size=&#34;3&#34;&gt;Post creado en &lt;code&gt;R Markdown&lt;/code&gt;&lt;/font&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
